# lab3

[![PVS-Studio analyze](https://img.shields.io/badge/PVS--Studio%20Static%20Analysis-see%20report-blue)](https://gitlab.com/evezers-labs/lab3/-/jobs/artifacts/main/file/PVS-Studio/full-report/index.html?job=pvs-studio-analyzer)
[![pipeline status](https://gitlab.com/evezers-labs/lab3/badges/main/pipeline.svg)](https://gitlab.com/evezers-labs/lab3/-/pipelines/latest)
[![coverage report](https://gitlab.com/evezers-labs/lab3/badges/main/coverage.svg)](https://gitlab.com/evezers-labs/lab3/-/jobs/artifacts/main/file/bin/cmake-build-debug-coverage/coverage-report/report.html?job=test)

Build project:
```[
cmake -B bin/cmake-build-debug/
cd bin/cmake-build-debug/
make
```

Tests:
```
cmake -B bin/cmake-build-debug-coverage/ -DCMAKE_CXX_FLAGS=--coverage -DCMAKE_C_FLAGS=--coverage
cd bin/cmake-build-debug-coverage/
make
make test
mkdir coverage-report
gcovr --xml-pretty --exclude-unreachable-branches --print-summary -o coverage-report/coverage.xml --root ${CI_PROJECT_DIR} --html coverage-report/report.html --html-details
```

Valgrind:

```
valgrind bin/cmake-build-debug/test/lab3_test
```




<details>
<summary>Требования</summary>

1. Проект на git'е. (обязательно)

2. Разработка через тестирование (TDD), полное покрытие методов класса модульными тестами (обязательно)

3. Иcпользование gtest или аналогов (для VS2019 тип проекта Google Test (рекомендуется) либо внешния библиотека тестирования, возможно использовать Native Unit Test Project) (обязательно)

4. Корректность состояния класса, отсутствие избыточности, наличие необходимых конструкторов и деструктора, корректность сигнатуры методов, сохранение семантики перегружаемых операторов и корректность их сигнатуры, сохранение семантики работы с потоками ввода/вывода для перегружаемых операторов сдвига (обязательно)

5. Структура решения: проект со статически линкуемой библиотекой с классом, проект консольного приложения для диалоговой отладки, проект для модульного тестирования. (обязательно)

6. Статический анализ кода, встроенный инструментарий в IDE (пр. VS2019: Analyze->Run Code Analysis, см.  также Project -> Properties -> Configuration Properties -> Code Analysis -> Microsoft -> Active Rules) или внешние инструменты (Sonarqube + extensions, Clang Static Analyzer и д.р.) (обязательно знакомство с инструментом, все исправлять не надо, т.к. некоторые вещи просто нельзя исправить без использования STL)

7. Динамический анализ на утечки памяти, встроенный инструментарий в IDE / библиотеки (Пр., VS2019) или внешние инструменты (valgrind, Deleaker и т.п.). (обязательно)

8. Стандарт языка C++17 (рекомендуется), С++20 (при наличии). Допустим C++11 или С++14 (если почему-то нет С++17)

9. Проверка корректности ввода (работа через потоки C++) (обязательно)

10. Не "кривой", не избыточный, поддерживаемый и расширяемый код (разумная декомпозиция, DRY, корректное использование заголовочных файлов и т.п.) (обязательно)

11. Использование контейнеров из STL возможно только для "профессионалов" в С++, подавляющему большинству не рекомендуется (дождитесь задачи №4).

12. Класс проектируется в трех вариантах: статическое состояние класса без перегрузки операторов, статическое состояние с перегрузкой операторов, динамическое состояние с перегрузкой операторов. (обязательно)

13. Подробное документирование кода без избыточности (обязательно)

14. Взаимное рецензирование кода до проверки кода преподавателем - code review (обязательно, как минимум, для варианта класса - статика и динамика с перегрузкой операторов), рецензирование и исправление кода по его итогам отражается на github / bitbucket, вплоть до LGFM; проверяется и оценивается преподавателем. (обязательно)

15. Разработка приложения, использующего класс, который разработан другим студентом (обязательно).

16. Разработка приложения с кодом другого студента (обязательно).
</details>






## Вариант 16


Разработать класс "просматриваемая таблица" в соответствии со следующим заданием:

### Состояние класса

Таблица представляется в виде вектора (массива), состоящего из элементов. Элемент таблицы состоит из поля занятости (тип `int`), ключа (тип `int`) и информации (тип `char[ ]` фиксированной длины). Для описания элемента таблицы целесообразно использовать структуру. Память под массив выделяется статически, во время компиляции, и задается массивом фиксированного размера (`SIZE`).

### Протокол класса

Определяет  возможности создания и инициализации экземпляров класса и правила их использования (методы класса).

Предусмотреть следующие возможности:

- создание экземпляров структуры (элемента таблицы) с инициализацией начальным состоянием по умолчанию;

- пустой конструктор для инициализации экземпляров и массивов экземпляров класса (таблицы) по умолчанию;

- создание экземпляров класса (таблицы) с инициализацией заданным количеством элементов из массива ключей и информации;

- ввод значения экземпляра структуры (элемента таблицы) из входного потока;

- вывод таблицы в выходной поток;

- поиск элемента таблицы по ключу;

- добавление элемента в таблицу;

- выборка информации из таблицы по заданному ключу;

- удаление элемента из таблицы (с отметкой в поле занятости) по ключу;

- чистка таблицы от “удаленных элементов” – реорганизация таблицы.

---

Проектирование класса рекомендуется начать с представления состояния класса, учитывающего заданные операции, а затем реализации конструкторов и метода вывода. Для отладки и исчерпывающего тестирования других методов разработанного класса **реализовать диалоговую программу**, которая позволяет вводить параметры отлаживаемых методов. Для обработки ошибочных ситуаций использовать механизм исключительных ситуаций.

Повторить разработку класса, реализовав отдельные методы (там, где это оправданно), **перегруженными операторами**. Состав перегруженных операторов целесообразно согласовать с преподавателем.

Еще раз повторить разработку класса при условии, что память под массив необходимой длины **выделяется динамически**, во время выполнения программы (с помощью оператора `new;` память задается указателем на `char` в состоянии класса). Для хранения данных в экземпляре класса не должна использоваться лишняя память.

Дополнить интерфейс класса следующими возможностями:

- создание экземпляра класса с его инициализацией другим экземпляром класса (копирующий конструктор);

- переопределение экземпляра класса (с помощью перегруженного оператора присваивания).

---

Разработать и реализовать прикладную программу, использующую класс, разработанный другим студентом. Задание для прикладной программы разработать самостоятельно и согласовать с преподавателем.





